[臺多斷交]傳中共花$241億與多明尼加建交 臺灣：無意玩金錢外交

中共搶台灣的邦交國，要花多少錢？台灣網媒「新頭殼」引述不具名的外交部官員，指北京當局向多明尼加開出一份30.94億美元（約241億港元）的投資承諾清單，搶到該國建交，這與台灣當局之前只給該國價值3,500萬美元（約2.73億港元），中共的花費如同天文數字。

報道引述外交部官員指出，中共向多明尼加開出的投資名單，包括興建平價住宅、高速公路、興建港口鐵路、民航局中心系統、天然氣發電廠、多功能水力發電廠、垃圾焚化廠等。這些投資項目多數以「貸款」為主，但工程大多數都會給予中國承建商興建，北京當局亦隨時會免去邦交國的欠債。

台灣的外交部長今早被問及大陸對多明尼加的援助金額時，吳未透露確切數字，稱「不方便講」。但他強調「這個金額是個天文數字，是我們台灣所無法承諾的，我們台灣也絕對不會進行金錢外交」。

幫台去中華民國化

唔走數再講

中共要比錢買朋友

我同人玩文明六啲人都係咁

厲害了,

又贏了

國內D天秤手窮到要罷工, 你中共對外就豪花241億比D九唔搭八既黑鬼

香港啲基建可以買幾多呢啲外交？

睇住人地收完錢又一腳踢開你

有錢就是皇

國民黨仲戇鳩到鬧蔡艾文外交休克
呢啲國家要唔要都罷啦
支那講嘅九二共識係一個中國咋
冇承認過各表呀
Keep住落去民進黨起碼做多兩屆

實際又係一戴一露輸出垃圾

投資畀人，自己接返黎做
之後霸人地方黎用
點解到左今日仲有國家中計？

追GDP

識玩一定同台灣建交 然後中共一定瘋狂送錢

啲人冇技術又冇錢，唯有一路比人玩一路學技術囉。

講到尾係班官諗住有得貪, 邊理得咁多咩GDP 國民幸福呀

十大基建搵到幾多國家建交？

有d落後小國只要搞掂最上層少數果d人, 成個國家俾左你都得, 咁快忘記左肥平單野拿